世貿訴訟: 「中國」慘輸給了歐盟

Bloomberg 2020年6月16日

【彭博】-- 中國花了四年時間爭取市場經濟地位，若能成功，便可在與商業伙伴的競爭中立於更強地位，並削弱他們在貿易爭端中實施報復的能力。

本周，中國悄悄輸掉了這場鬥爭。

6月15日，中國政府結束了向世貿組織提起的這場具有里程碑意義的爭議訴訟。此案最早發起於2016年，旨在迫使歐盟在貿易調查中承認中國市場經濟地位，中國在去年的臨時裁定中敗訴。

通過結束此案，中國為歐盟用高關稅打擊中國低價出口商品提供了更大的法律確定性。
....

此次裁決尚未公開。知情人士稱，根據裁定，歐盟可能繼續視具體情況逐例對中國「傾銷」出口商品徵收更高關稅。

This time:
Do you have weapon of mass infection?

in 總加速師, we trust

nonono 可能係想拉籠歐盟分化美國同歐盟既關係
e.g 向歐盟認輸但就向美國企硬
你睇返今日歐盟對香港問題發表既係冇實際行動批評

歐洲議會倡就港區國安法訴諸海牙法院 中方譴責及反對

雖然海牙法院係無牙老虎

但係都叫做國際認可